Le [Ministère de l'Éducation Nationale](https://data.education.gouv.fr/explore/dataset/fr-en-ecoles-effectifs-nb_classes/) propose ce jeu de données ayant pour but de recenser le nombre d'enfants scolarisés dans les écoles primaires de France, de la maternelle au CM2.
